費邊戰略：如何用黃色經濟圈打敗黑警

費邊戰略：如何用黃色經濟圈打敗黑警

「費邊戰略」指一種拖延迂回的戰略，不急于達到目的，用時間拖垮敵人。是一種把一次決戰變成長期交手的策略。

第二次布匿戰爭是古羅馬和古迦太基之間三次布匿戰爭中最長也最有名的一場戰爭，前後共作戰16年（前218年-前202年）。結果羅馬取得決定性的勝利，建立了在西地中海的絕對統治。

漢尼拔是北非古國迦太基著名軍事家，少時隨父哈米爾卡進軍西班牙，並向父親立下要終身與羅馬為敵的誓言。他自小接受嚴格和艱苦的軍事鍛鍊，在軍事及外交活動上有卓越表現，現今仍為許多軍事學家所研究之重要軍事戰略家之一。

第二次布匿戰爭期間，漢尼拔率領軍隊從西班牙翻越庇里牛斯山和阿爾卑斯山，進入義大利北部。在特雷比亞河戰役（前218年）、特拉西美諾湖戰役（前217年）中巧妙運用計策（地形、兵種及天氣變化）引誘並擊潰羅馬人。

羅馬元老院在特拉西梅諾湖慘敗之後任命費邊為獨裁官。費邊清楚的認識到漢尼拔的軍事能力，故而在取得了羅馬軍隊的兵權後，僅僅跟隨漢尼拔，但不與其正面決戰，意在消耗漢尼拔軍隊的士氣、耐心與補給能力。

但元老院中有許多反對費邊的人，這些反對情緒日趨強烈。前216年，羅馬元老院選出瓦羅與保盧斯取代費邊為執政官，並組織了一支龐大的軍隊。

前216年8月2日羅馬軍隊在坎尼附近與漢尼拔進行決戰。羅馬人最大程度地動員了軍隊（可能多達8萬人），然而結果卻是羅馬軍隊在兵力優勢下被漢尼拔擊敗，而且大部分士兵被殺。

坎尼戰役給羅馬帶來的打擊極為巨大，羅馬人變得亂成一團，剩下的部隊嚴重地士氣低落。羅馬軍隊在坎尼之戰中遭重創後，費邊戰略開始為人們所理解。

原文太長post唔晒上連登，請到Facebook繼續閱讀。

🥥Facebook

🥥Instagram

🥥Telegram Channel

🥥carousell

推。

推吖！！！！！！

推呀！

推！

大力推

大力啲！

幫手推

lm

十點大叫！

Lm

推

十點大叫要人！

每晚十點大叫！

十點大叫要人

G持

ching ho ball

十點要人

長期抗爭，不要放棄

漢尼拔

十卜

戰術天才，但輸戰略，最後連迦太基都唔要佢，慘成condom。

勁

Push

兵法家點評兩句。

繼續推

唔好停

Pish

上呀！

熱狗城班總之唔係一次決戰就唔Work

兵無常勢，水無常形。

電腦大爆炸！

多謝巴打。

十點要人！

每晚十點大叫

打敗黑警不是夢。

黑警=漢尼拔？

勇武和理，各有各做。重點係要將黑警同支那大仇時刻銘記在心，無時無刻都要作出扺抗，消耗敵人力量

facebook入面咪有詳細描述。

睇完 即係點？

硬碰唔得就智取 短期唔得就長期 總之唔會放棄
光復香港 時代革命

啱呀！依場係全面戰爭，唔係淨係打黑警先叫打仗。

o

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

push push

入面有寫點做。

巴打好波。

根本要燒晒中國啲錢就贏

和勇合一，十點大叫！

要外國支持

Twitter+Reddit

巴打好波，依個係資本主義的社會。

全球反支。

繼續推！

雖然唔係咁明講咩，不過連古希臘都出埋黎，一定唔會錯，黃色好波，巴打好波

邊個位唔明，我再簡單解釋下。

扮激一鋪輸清光

Up

p

其實好多嘢都有蝴蝶效應
唔好成日
呢樣無用嗰樣冇用
有機會有用都要做

大力up

啱呀，打過AOE都知簡單騷擾等佢種唔到田都係有用。

燒哂佢啲錢之後靜待美俄肢解中國

支那解體，電腦大爆炸！

其實兩個情況唔同, 最緊要第一步要得到立法會控制權

費邊戰略有用因為漢尼拔深入羅馬各地轉戰, 佢其實主要靠羅馬城市就地補給, 迦太基同佢基地新迦太基都俾唔到足夠增援同補給, 當費邊成功拉攏各城市支持以及嚴懲投敵城市之後漢尼拔已陷入非常被動, 補給不足境地, 所以我地要贏就要第一步贏立法會, 令黑警無限資源受到制衡

你d文宣有dd進步

唔反對立法會過半，不過我更著重係自由市場消滅諸如TVB東方等藍企。

邊啲位好咗，請指教。

唔介意放曬文字上黎
因爲唔想上豬閪伯格
蘋果立場另計

2020 中國瓦解

唔同意 宜家我地都係要消哂中國啲補給 (錢)

每晚十點大叫：全民勇武 唯一出路

啱呀！要認清最大敵人係中國。

叫咩都好，十點要人。

岩，其實重係要有一定的實力，令對面唔敢大舉進攻

睇完段文令我諗起二戰入面 隆美爾點樣係非洲比人打敗

所以街頭勇武唔可以停，但和理戰線要更落力進攻。

推爆佢

一齊推！

push

幫推

傳統泛民們 你哋好心就去功能組別玩啦

peter巴打。

一睇到費邊就知樓主識野

大家咁話。

大大力推！

如何應用到目前的香港????

費邊一開始係咁比人屌得佢啲莊園冇比漢尼拔搞

重點

歷史我唔知咩
睇維基都得啦

太長貼唔晒。

畀咗link啦！

費邊係鬼，係漢尼拔派黎的人。

巴打個名好好笑。

漢尼拔指揮能力強大 但旗下軍隊係烏合之眾 雖然有屢立奇功嘅努美底亞騎兵 但人數眾多嘅西班牙兵（定高盧兵？）成日一觸即潰 亦都缺乏補給 十幾年入面冇乜點成功得到本土補給 十幾年入面啲糧食 裝備同衫都係羅馬人手上搶返黎
相反羅馬軍隊尚武而且實力強悍 呢點同香港幾大分別

人地尚武同實力強悍都唔正面開打，就係為咗滅少損失保留有用之身，日後慢慢翻盤。

未睇都知高質,Lm

巴打識貨。

明就唔係好明呀，不過聽落就好有計…